[
    {
        "id": 1335,
        "question": "Havadaki duman, is, koku vb. yabancı maddeleri emerek dışarı atan aygıt",
        "letter": "A",
        "answer": "Aspiratör, aspratör"
    },
    {
        "id": 1345,
        "question": "Kum ve çimentonun birleştirilmesiyle elde edilen yapı malzemesi",
        "letter": "B",
        "answer": "Briket"
    },
    {
        "id": 1888,
        "question": "MECAZEN, “GELİŞTİRİLEBİLİR YETENEK, İYİ YETENEK” ANLAMLARINA GELEN SÖZCÜK",
        "letter": "C",
        "answer": "Cevher, Cevherli"
    },
    {
        "id": 966,
        "question": "Bir kimsenin, satın aldığı hizmet veya ürün karşılığında para yerine verdiği ve karşılığı banka hesabından ödenen yazılı belge",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çek"
    },
    {
        "id": 1694,
        "question": "ÇEŞİTLİ TONLARI BULUNAN KIZIL KAHVE AT RENGİ",
        "letter": "D",
        "answer": "Doru"
    },
    {
        "id": 1488,
        "question": "Orta Çağda, Katoliklerde katı din inançlarına karşı gelenleri cezalandırmak için kurulan kilise mahkemelerinin adı",
        "letter": "E",
        "answer": "Engizisyon, engizisyon mahkemesi, engizisyon mahkemeleri"
    },
    {
        "id": 1780,
        "question": "Sahneyi destekleyecek rol alan dekoratif oyuncu",
        "letter": "F",
        "answer": "Figüran, Figüran Oyuncu"
    },
    {
        "id": 1964,
        "question": "DİVAN EDEBİYATINDA 5-10 BEYİT ARASINDA DEĞİŞEN, UYAKLI, GENELLİKLE LİRİK KONULARDA YAZILAN NAZIM BİÇİMİ",
        "letter": "G",
        "answer": "GAZEL"
    },
    {
        "id": 60,
        "question": "Güney yarım küre'de en uzun gecenin yaşandığı ay",
        "letter": "H",
        "answer": "haziran"
    },
    {
        "id": 1944,
        "question": "BİR ESERİN ARKASINDA YER ALAN ALFABETİK LİSTE",
        "letter": "İ",
        "answer": "İndeks"
    },
    {
        "id": 1952,
        "question": "KALBUR, TEL ELEK GİBİ ŞEYLERİN TAHTA ÇEMBERİ",
        "letter": "K",
        "answer": "Kasnak"
    },
    {
        "id": 303,
        "question": "İnsanın davranışlarının temelini oluşturan cinsel içgüdü",
        "letter": "L",
        "answer": "libido"
    },
    {
        "id": 57,
        "question": "Türkçede adı tek heceli olan tek ay",
        "letter": "M",
        "answer": "mart"
    },
    {
        "id": 326,
        "question": "Açık seçik olan, anlaşılmaz yanı bulunmayan",
        "letter": "N",
        "answer": "net"
    },
    {
        "id": 995,
        "question": "Plastik, tahta, mika vb. maddelerden yapılmış taşlarla oynanan ve konkene benzeyen bir tür oyun",
        "letter": "O",
        "answer": "okey"
    },
    {
        "id": 1539,
        "question": "Açıklama yapmadan, belli belirsiz bir biçimde, müphem",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Örtülü"
    },
    {
        "id": 672,
        "question": "Atış yeri, atış antrenman alanı",
        "letter": "P",
        "answer": "Poligon"
    },
    {
        "id": 1036,
        "question": "Hayvanın başlığı, yuları ve gemi",
        "letter": "R",
        "answer": "Reşme"
    },
    {
        "id": 1752,
        "question": "Vücuttaki işlevsel bir bozukluğun veya hastalığın belirlenmesine yarayan işaret",
        "letter": "S",
        "answer": "Semptom"
    },
    {
        "id": 1684,
        "question": "Otomobil iç lastiği",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şambrel"
    },
    {
        "id": 1735,
        "question": "Bir dildeki ifadeleri baska bir dile aktaran kimse",
        "letter": "T",
        "answer": "Tercüman"
    },
    {
        "id": 69,
        "question": "Tıraş için kullanılan açılır kapanır keskin bıçak",
        "letter": "U",
        "answer": "ustura"
    },
    {
        "id": 1565,
        "question": "Birlikçi, birlikten yana, birleştirici (siyaset)",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üniter, üniter devlet"
    },
    {
        "id": 887,
        "question": "Tarihte \"Kara Ölüm\" olarak da bilinen, bulaşıcı ve öldürücü bir hastalık",
        "letter": "V",
        "answer": "Veba"
    },
    {
        "id": 947,
        "question": "Köpek ve ineklere yedirilmek üzere un ve kepekle hazırlanan yiyecek",
        "letter": "Y",
        "answer": "yal, yem"
    },
    {
        "id": 851,
        "question": "Sarı renkli, kökleri ile birlikte toplanan, kökü bir baharat türü olan bitki",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zencefil, zencefıl"
    }
]